李家超：無意改單程證運作

李家超：無意改單程證運作

新同盟成員與范國威（右）昨在政總外請願，要求削減單程證。何家達攝

【本報訊】內地居民持單程證來港定居，對本港公共服務造成沉重壓力。民主派立法會議員相繼在立法會提出質詢，關注單程證配額問題，擔心出現巧立名目批出單程證情況。保安局局長李家超回應指，入境處若發現有可疑的單程證申請個案，一定會調查，去年則註銷了12張香港身份證，強調現時無意改變現行的單程證運作。

議員質疑內地濫批

立法會昨再就單程證問題向政府質詢。議會陣線毛孟靜指，不反對真正家庭團聚，但內地單程證是貪污溫床，更有指單程證以200萬元人民幣一張販賣；1997年至今有6,300人以特殊情況為由持單程證來港，擔心出現巧立名目批出單程證情況。

李家超回應指，現時絕大部份持單程證來港人士目的為家庭團聚，餘下小部份特殊情況包括老人在內地無人照顧，只有在港非近親能提供照顧，故批准來港，亦有單親媽媽需來港照顧子女個案等，強調在人情或人道上這些個案均需要處理，強調入境處若發現有可疑的單程證申請個案，一定會調查，去年共註銷了12張香港身份證，包括七名已成為永久居民的人士。至於有報道指內地販賣單程證的事件，李稱相信內地執法部門會依法處理。

李家超稱，現時社會上有不同聲音，有要求削減名額，但亦有人要求增加，他稱目前跨境婚姻佔本地婚姻三分一，內地配偶平均要等四年才能來港，有需要繼續維持政策讓他們來港團聚，強調現時無意改變現行的單程證運作。

■記者嚴敏慧

上一則
上一則
30周年意義重大盼社會聚焦 泛民提早動議平反六四

下一則
下一則
遊客分流紅磡 旅議會被轟無諮詢居民

現時絕大部份持單程證來港人士目的為家庭團聚，餘下小部份特殊情況包括老人在內地無人照顧，只有在港非近親能提供照顧，故批准來港，亦有單親媽媽需來港照顧子女個案等，強調在人情或人道上這些個案均需要處理

個男申請個女落黎，之後個女話屋企老人冇人照顧請埋全家落黎，一個帶十九幾個都得啦

保安局局長李家超回應指，入境處若發現有可疑的單程證申請個案，一定會調查，去年則註銷了12張香港身份證，強調現時無意改變現行的單程證運作。

多撚謝你, 一日150, 一年54,750個
你先捉咗12個出嚟
淨低果54,738個呢屌你老母?

扮咩無意

根本就無權

香港只係負責審批，名額分配係大陸提供

呢d算唔算虛假陳述？

香港有權定150咩
香港只係負責審視落黎既人有無做假，幾多人落黎根本無權過問